# Скрипты

Как упоминалось в главе [Бизнес- Процесс](businessProcess.md), Скрипты - это последовательность команд для выполнения конкретных операций для инстанции. Главным плюсом скриптов является их динамичность, то есть, при выполнении определенного действия, скрипт срабатывает синхронно. Именно поэтому данная опция была вынесена в отдельный функционал, что позволило настраивать скрипты на бизнес-объект или на конкретное поле в этом бизнес-объекте.

Для того чтобы добавить скрипт:

Необходимо перейти в бизнес-объект (поле) и в правом верхнем углу нажать на иконку “<img width="50" src="../020_forms_object/020_pics/scriptsScreenshot.png">”. Откроется рабочая область скриптов:

<img width="100%" src="070_pics/emptyScript.png">

По умолчанию версия будет первой и тестовой.

Далее откроется окно “Настройки скрипта”, в котором будет строиться скрипты.

Построение скрипта и установка его в работу происходит аналогично скриптам в бизнес-процессах. Пример публикации скрипта:

 <img src="070_pics/examplePublicScript.gif">

Скрипт можно настроить на открытие инстанции. Пример использования скриптов на открытия:

<img width="100%" src="070_pics/exampleUseScriptOpen.png">

При открытии инстанции, написанный скрипт, будет запускаться каждый раз:

<img width="100%" src="070_pics/openInstanse.png">

Скрипты построенные в "Сохранение" отработаются в том случае, если Вы нажали кнопку "Сохранить".

Скрипты построенные в "Закрытие", отработаются в том случае, если Вы открыли инстанцию, и закрыли. После закрытия отработаются скрипты.

Чтобы добавить скрипт “На изменение поля” в бизнес-объекте, необходимо нажать на “<img src="../020_forms_object/020_pics/scriptPlus.png">”, в открывшемся окне выбрать изменяемое поле.

<img src="../020_forms_object/020_pics/windowSelectionFields.png">

Инструменты создания скриптов аналогичны с бизнес-процессом.

В режиме редактирования в бизнес-объекте у каждого поля есть знак скриптов. При нажатии на него у определенного поля откроется рабочее окно скриптов на изменения поля выбранного поля:

<img src="070_pics/exampleAddFeildScript.gif">

